 13:47,  6 марта 2019
Популярные приложения для Android оказались опасными
Популярные приложения для Android передавали данные пользователей социальной сети Facebook. Об этом сообщается в отчете организации Privacy International, которая защищает право на неприкосновенность частной жизни.Приложения высылали массивы информации о владельце гаджета, даже если пользователь не был авторизован в своем аккаунте в соцсети. Facebook использовал полученные данные для подбора персональных рекламных предложений.Среди приложений-шпионов оказались платформа для изучения языка Duolingo, программа для поиска работы Indeed, сервис для поиска и оценки услуг Yelp, а также ряд религиозных программ (для молитв и изучения сакральных текстов).Предыдущий отчет организации Privacy International указал на идентичные проблемы утечек в приложениях Skyscanner и Spotify. Тогда сотрудники сервисов оперативно отключили эту функцию. Однако некоторые приложения проигнорировали скандал.Ранее сообщалось, что уязвимость в распространенных процессорах Intel позволила злоумышленникам выкрасть данные жертв. Проблема скрывалась в функции опережающего исполнения задач.
